札幌市內設多個避難所 有滯留港人留宿

【Now新聞台】北海道6.7級地震，札幌市仍然未完全恢復供水供電。部分滯留的香港旅客因為未能入住酒店，要到避難中心過夜。

因應地震，札幌市政府在市內開放多個地方作為避難中心 ，在JR札幌站的地下街是其中之一。市內停水停電，便利店的物資都被搶購一空，這裡就有食物食水免費供應，亦都派發毛氈、枕頭。不少滯留在此的旅客在此蓆地而睡。

曾先生與女朋友原本下榻的酒店無法延長留宿，又找不到其他酒店，來到避難中心過夜一晚。他指若當地交通恢復，會按原定行程離開札幌，至12日返港。

羅先生一行四人來到北海道旅遊九日 ，到埗第一晚就遇上地震，在札幌住了兩晚的酒店因為緊急物資用完需要關閉。原定去函館的行程也擔心當地未恢復供應水電，而決定於避難中心留宿。日本人面對天災情況讓他感受很深。

他未有計劃提早返港，但接下來數天會取消去函館，改往旭川、富良野等地區。而地下街這個避難中心會一直運作到星期日中午。

工作人員張貼了網頁資料以及擺放小冊子，亦有專人解答旅客疑問。

港女偷偷留下負皮

等睇撐港女之後炒車

連登仔唔屌人霸佔當地人資源嘅

香港人點同支那人

港女真係搞笑，明知山有虎，偏向虎中行